**《紐倫堡守則》**（）是一套[人體試驗之準則](../Page/人體試驗.md "wikilink")，是成於[第二次世界大戰之後的](../Page/第二次世界大戰.md "wikilink")[纽伦堡审判的結果](../Page/纽伦堡审判.md "wikilink")。具體地說，其準則是頂著由於納粹於戰時對人類進行[不人道的實驗而來](../Page/人体试验#未得到同意的医学实验.md "wikilink")，如[約瑟夫·門格勒之類的人所進行的實驗](../Page/約瑟夫·門格勒.md "wikilink")。

## 背景

1947年8月，判案法官們在[醫生審判中的被告](../Page/醫生審判.md "wikilink")[卡爾·勃蘭特和其他人等宣佈了裁決](../Page/卡爾·勃蘭特.md "wikilink")。法官們也發表了他們對醫學實驗用於人類的意見。其中幾個犯人反駮說他們的實驗與戰前的實驗分別無幾，以及法律上也沒有對實驗合法不合法之說。

同年4月，李奧·亞歷山大（）向戰爭罪行議會（）呈交了6點方案為合法的醫學研究取義。在裁決中這6點被接納了，另外也加了4點。而這10點方案便成了《紐倫堡守則》的條文。

雖然這些條文的法律效力沒被確定下來，它們也沒有被直至加進到美國或[德國的法律中](../Page/德國.md "wikilink")，但紐倫堡條文和其有關連的《[赫爾辛基宣言](../Page/赫爾辛基宣言.md "wikilink")》是作為《[聯邦規則彙編](../Page/聯邦規則彙編.md "wikilink")》第45篇第46卷\[1\]的基本，而其是由美國的[衛生及公共服務部頒發的法則](../Page/美國衛生及公共服務部.md "wikilink")，是為管理在[美國由聯邦政府資助的實驗](../Page/美國.md "wikilink")。此外，紐倫堡條文也被加進到個別州份，如[加州](../Page/加利福尼亚州.md "wikilink")，和其他國家的法律中。

紐倫堡條文包括某些準則，如[知照下的同意](../Page/知照下的同意.md "wikilink")、絕無[約制](../Page/約制.md "wikilink")、用正確方法來形成的[科學實驗和對實驗參與者的](../Page/科學.md "wikilink")[利益](../Page/利益.md "wikilink")。

## 參考文獻

## 參見

  - [希波克拉底誓詞](../Page/希波克拉底誓詞.md "wikilink")
  - [納粹人體實驗](../Page/納粹人體實驗.md "wikilink")
  - [美国非道德人体实验](../Page/美国非道德人体实验.md "wikilink")
  - [埃塞俄比亚犹太人\#歧视与强制避孕争议](../Page/埃塞俄比亚犹太人#歧视与强制避孕争议.md "wikilink")

[Category:納粹德國](../Category/納粹德國.md "wikilink")
[Category:刑法](../Category/刑法.md "wikilink")
[Category:伦理学与统计学](../Category/伦理学与统计学.md "wikilink")

1.